{
    "question": "Mengapa dalam hubungan internasional dapat melahirkan hak dan kewajiban?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "ya karna dengan adanya hak dan kewajiban hubungan internasional dapat berjalan baik dan stabil dengan memerhatikan hak dan kewajiban tiap tiap negara yang ada didalam hubungan internasional tersebut",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-sikap-yang-perlu-kita-dukung-dalam-pelaksanaan-politik-luar-n-890",
            "question": "Apa sikap yang perlu kita dukung dalam pelaksanaan politik luar negri bebas aktif ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ikut berpartisipasi dalam mendukung politik luar negeri<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ikut berpatisipasi dlm politik luar negeri dan tidak memihak blok manapun",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-landasan-hukum-adanya-perwakilan-diplomatik-496",
            "question": "Jelaskan landasan hukum adanya perwakilan diplomatik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menurut Kepres Nomor 108 Tahun 2003 Tentang Organisasi Perwakilan Republik Indonesia di Luar Negeri , perwakilan diplomatik adalah kedutaan besar Republik Indonesia dan perutusan tetap Republik Indonesia yang melakukan kegiatan diplomatik di seluruh wilayah negara penerima dan/atau pada organisasi internasional untuk mewakili dan memperjuangkan kepentingan bangsa,\u00a0negara dan pemerintah Republik Indonesia.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-sifat-demokratis-383",
            "question": "Sebutkan sifat Demokratis?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "melakukan musyawarah dalam menentukan keptusan, tidak memaksakan kehendak, menyampaikan pendapat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sifat demokratis merupakan sifat yang meminta pendapat dari beberapa orang<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uud-1945-sebagai-konstitusi-negara-kesatuan-republik-indonesia-di-275",
            "question": "UUD 1945 sebagai konstitusi Negara Kesatuan Republik Indonesia ditetapkan sebagai sumber hukum dan tata urutan perundang-undangan Republik Indonesia melalui...    a. UU No. 30/2003\r\nb. Tap. MPR No. III/MPR/2000\r\nc. PP No. 10/2000\r\nd. UU No. 23/2003\r\ne. UU No. 22/1999",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tap. MPR No. III/MPR/2000 (maaf jika salah)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tugas-korps-diplomatik-473",
            "question": "Sebutkan tugas korps diplomatik ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mewakili suatu Negara di Negara lain",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tugasnya yaitu :<br>Mewakili negara pengirim di dalam negara penerima.Melindungi, di dalam negara penerima, kepentingan-kepentingan negara pengirim dan warga negaranya, di dalam batas-batas yang diizinkan oleh hukum internasional.Berunding dengan negara penerima.Mengetahui menurut cara-cara yang sah keadaan-keadaan dan \nperkembangan di dalam negara penerima, dan melaporkannya kepada \npemerintah negara pengirim.Memajukan hubungan bersahabat di antara negara pengirim dan negara \npenerima, dan membangun hubungan-hubungan ekonomi, kebudayaan, dan \nilmiah.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perkembangan-kehidupan-pers-di-indonesia-semenjak-pra-kemerdek-684",
            "question": "\u00a0 Perkembangan kehidupan pers di Indonesia semenjak pra kemerdekaan hingga sekarang ini?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. Pers masa pergerakan<br>Masa pergerakan adalah masa bangsa Indonesia berada di bawah penjajahan Belanda sampai saat masuknya Jepang menggantikan Belanda. Pers masa pergerakan tidak bisa dipisahkan dari kebangkitan nasional.<br>Setelah munculnya pergerakan modern Budi Utomo pada tanggal 20 Mei 1908, surat kabar yang dikeluarkan orang Indonesia lebih banyak berfungsi sebagai alat perjuangan. Pers saat ini merupakan corong dari organisasi pergerakan Indonesia.<br>Karena sifat dan isi pers pergerakan adalah anti penjajahan, pers mendapatkan tekanan dari pemerintah Hindia Belanda. Salah satu cara pemerintah Hindia Belanda saat itu adalah dengan memberikan hak kepada pemerintah untuk menutup usaha penerbitan pers pergerakan. Pada masa pergerakan itu berdirilah kantor berita nasional Antara pada tanggal 13 Desember 1937.<br>b. Pers masa penjajahan Jepang<br>Pada masa ini, pers nasional mengalami kemunduran besar. Pers nasional yang pernah hidup di zaman pergerakan, secara sendiri-sendiri dipaksa bergabung untuk tujuan yang sama, yaitu mendukung kepentingan Jepang. Pers di masa pendudukan Jepang semata-mata menjadi alat pemerintah Jepang dan bersifat pro Jepang.<br>Dan di akhir pemerintahan kolonial Jepang, pers radio punya peran yang sangat signifikan. Ia turut membantu penyebarluasan Proklamasi dan beberapa saat sesudahnya dalam Perang Kemerdekaan.<br>c. Pers masa Revolusi Fisik<br>Periode revolusi fisik terjadi antara tahun 1945 sampai 1949. Masa itu adalah saat bangsa Indonesia berjuang mempertahankan kemerdekaan yang berhasil diraihnya pada tanggal 17 Agustus 1945. Belanda ingin kembali menduduki Indonesia sehingga terjadilah perang mempertahankan kemerdekaan.<br>Saat itu, pers terbagi menjadi dua golongan.<br>\u2022 Pers NICA, yang diterbitkan dan diusahakan oleh tentara pendudukan Sekutu dan Belanda. Pers ini berusaha mempengaruhi rakyat Indonesia agar menerima kembali Belanda untuk bekuasa di Indonesia.<br>\u2022 Pers Republik, yang diterbitkan dan diusahakan oleh orang Indonesia. Pers Republik disuarakan oleh kaum republik yang berisi semangat mempertahankan kemerdekaan dan menentang usaha pendudukan Sekutu. Pers ini benar-benar menjadi alat perjuangan masa itu.<br>d. Pers masa Demokrasi Liberal<br>Masa Demokrasi Liberal adalah masa di antara tahun 1950 sampai 1959. Pada waktu itu Indonesia menganut system parlementer yang berpaham liberal. Pers nasional saat itu sesuai dengan alam liberal yang sangat menikmati adanya kebebasan pers. Pers nasional pada umumnya mewakili aliran politik yang saling berbeda. Fungsi pers dalam masa pergerakan dan revolusi berubah menjadi pers sebagai perjuangan kelompok partai atau aliran politik.<br>e. Pers masa Demokrasi Terpimpin<br>Masa Demokrasi Terpimpin adalah masa kepemimpinan Presiden Soekarno (1959-1965). Masa ini berawal dari keluarnya Dekrit Presiden 5 Juli 1955 untuk mengakhiri masa Demokrasi Liberal yang dianggap tidak sesuai dengan kepribadian bangsa. Sejak itu mulailah masa Demokrasi Terpimpin dengan mendasarkan kembali pada UUD 1945.<br>Sejalan dengan Demokrasi Terpimpin, pers nasional dikatakan menganut konsep otoriter. Pers nasional saat itu merupakan corong penguasa dan bertugas mengagung-agungkan pribadi presiden, serta mengindoktrinasikan manipol. Pers diberi tugas menggerakkan aksi-aksi massa yang revolusioner dengan jalan memberikan penerangan, membangkitkan jiwa, dan kehendak massa agar mendukung pelaksanaan manipol dan ketetapan pemerintah lainnya.<br>Pada masa ini, mucullah pers televisi. Awal mulanya adalah dari keinginan untuk menyiarkan Pesta Olah Raga Asia IV atau Asian Games IV. Setelah acara ini berakhir, TVRI tidak dapat melanjutkan siarannya karena belum tersedianya studio dan keterlambatan persediaan film. Atas desakan Yayasan \u201cGelora Bung Karno\u201d dibangunlah studio darurat sebagai studio operasional yang memungkinkan TVRI siaran satu jam sehari. Pada kemudian hari, TVRI semakin berkembang dan hingga akhirnya kini sudah ada banyak stasiun televisi swasta yang juga ikut melakukan kegiatan pers.<br>f. Pers masa Orde Baru<br>Pers senantiasa mencerminkan situasi dan kondisi masyarakatnya. Pers nasional pada masa Orde Baru adalah salah satu unsur penggerak pembangunan. Pemerintah Orde Baru sangat mengharapkan pers nasional sebagai mitra dalam menggalakkan pembangunan sebagai jalan memperbaiki taraf hidup rakyat.<br>Pada saat itu, pers menjadi alat vital dalam mengkomunikasikan pembangunan. Karena pembangunan sangat penting bagi orde baru, maka pers yang mengkritik pembangunan mendapat tekanan. Orde baru yang pada mulanya bersifat terbuka dan mendukung pers, namun dalam perjalanan berikutnya mulai menekan kebebasan pers. Pers yang tidak sejalan dengan kepentingan pemerintah atau berlaku berani mengkritik pemerintah akan dibredel atau dicabut Surat Izin Usaha Penerbitan Pers (SIUPP). Kita tentunya masih ingat dengan kasus yang dialami oleh majalah Tempo. Media tersebut pernah dicabut SIUPPnya akibat pemberitaan yang kritis terhadap pemerintahan Orde Baru.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-menjadi-dasar-hubungan-struktural-antara-pemerintah-pusa-764",
            "question": "Apa yang menjadi dasar hubungan struktural antara pemerintah pusat dan pemerintah daerah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "uu no 32 tahun 2004 dan uu no 33 tahun 2004 :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sistem hubungan antara pemerintah pusat dan daerah, yaitu : <br><br>\u00b7   \n  Desentralisasi yaitu penyerahan wewenang pemerintah pusat kepada \ndaerah otonom untuk mengatur dan mengurus urusan pemerintah dalam sistem\n Negara Kesatuan Republik Indonesia. <br><br>\n\u00b7         Dekonsentrasi adalah pelimpahan wewenang pemerintah kepada \nGubernur sebagai wakil pemerintah dan atau kepada instansi vertikal di \nwilayah tertentu <br><br>\n\u00b7         Tugas perbantuan adalah penugasan dari pemerintah kepada \ndaerah dan atau desa atau sebutan lain dengan kewajiban melaporkan dan \nmempertanggung jawabkan pelaksanaannya kepada yang menugaskan...<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-faktor-faktor-yang-menjadi-dasar-penyusunan-konstitusi-n-575",
            "question": "Jelaskan faktor-faktor yang menjadi dasar penyusunan konstitusi negara ...?    jawabannya yang panjang yaa .... tolongg :D THANK'S",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Konstitusi harus <br>\nmendapatkan kesepakatan <br>\nrakyat krn kostitusi berguna <br>\nutk membina negara dan <br>\npemerintahan yg akan <br>\nmengatur mereka. 2. Konstitusi harus <br>\nmengandung suatu piagam <br>\nHak Asasi Manusia. <br>\n3. Konstitusi harus <br>\nmengandung ideologi bangsa. <br>\n4. Konstitusi hrs mengandung cita2 dan tujuan negara yg <br>\nhendak diwujudkan <br>\n5. Mengandung pembagian <br>\nkekuasaan sekaligus <br>\npengawasan thd kekuasaan <br>\npolitik. 6. Konstitusi biasanya berisi <br>\nttg hubungan antar lembaga <br>\nnegara dan hub.negara dg <br>\nwarga negara.  <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peran-pbb-dalam-menangani-konflik-palestina-dan-israel-346",
            "question": "Peran pbb dalam menangani konflik palestina dan israel",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Melindungi segenap bangsa Palestina dari bangsa Israel.<br>2. Membantu warga Palestina untuk memerdekakan negaranya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-makna-ikut-melaksanakan-ketertiban-dunia-yang-berdasarka-237",
            "question": "jelaskan makna ikut melaksanakan ketertiban dunia yang berdasarkan kemerdekan , perdamaian abadi ,dan keadilan sosial",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Dari tugas yang diamanatkan kepada Pemerintah tersebut dengan jelas termaktub bahwa Indonesia, baik sebagai bangsa maupun sebagai wilayah adalah satu kesatuan yang utuh, sesuai dengan jiwa yang terkandung dalam Sumpah Pemuda. Kesadaran atas kesatuan yang utuh itulah yang merupakan sumber bagi dibentuknya Negara Kesatuan Republik Indonesia.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "landasan bagi bangsa \u00a0indonesia untk melasanakan kerja sama dgn negara lain yang dilandasi oleh nilai nilai perdamaian dan keadilan sosial",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}